---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۳۰
---
# شمارهٔ  ۴۳۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به دشمن یارئی در قتل خود از یار می‌فهمم</p></div>
<div class="m2"><p>اشارتها که هست از هر طرف در کار می‌فهمم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ازین بی‌وقت مجلس بر شکستن در هلاک خود</p></div>
<div class="m2"><p>نهانی اتفاق یار با اغیار می‌فهمم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو پرکارانه طرح قتل من افکنده آن بدخو</p></div>
<div class="m2"><p>که آثار غضب در چهره‌اش دشوار می‌فهمم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به می‌خوردن مگر هر دم ز مجلس می‌رود بیرون</p></div>
<div class="m2"><p>که پی پرکاری امشب در آن رفتار می‌فهمم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو نرگس بس که امشب یار استغنار کند با من</p></div>
<div class="m2"><p>سرش گرمست از پیچیدن دستار می‌فهمم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به نامحرم نسیمی دارد آن گل صحبت پنهان</p></div>
<div class="m2"><p>من این صورت ز رنگ آن گل رخسار می‌فهمم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز عشق تازه باشد محتشم دیوان نگارنده</p></div>
<div class="m2"><p>چو مضمونها که من زان کلک مضمون بار می‌فهمم</p></div></div>